\documentclass[french, aspectratio=169, xcolor={table}, %handout
]{beamer}
\input{~/Nextcloud/cours/preambules/preambule_prez_lua}
\title[Dakin]{Dosage du Dakin par spectroscopie}
\subtitle{Des résultats possibles}
\date{}
% 
% -------------------------------------------------------------------------------
% 
\begin{document}
\begin{frame}[plain]
  \maketitle
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{spectre des solutions de la gamme étalon}
  \includegraphics[scale=.7]{ ./etalonnage.png  }
\end{frame}
%
\begin{frame}
  \frametitle{Tracer de la droite d’étalonnage}
  \centering
  \includegraphics[scale=.28]{ ./modelisation_regressi.png }
\end{frame}
%
\begin{frame}
  \frametitle{Modélisation}
  \centering
  \includegraphics[scale=.6]{ ./modele_regressi.png }
\end{frame}
%
\begin{frame}
  \frametitle{Mesure de l’absorbance du Dakin}
  \centering
  \includegraphics[scale=.5]{ ./mesure_dakin.png }
\end{frame}
%
\begin{frame}
  \frametitle{Détermination de la concentration du Dakin}
  À \qty{530}{nm}, l’absorbance de la solution de Dakin vaut
  \[
    A_\text{D} = 0,10
  \]
\pause
  Or, le modèle de la courbe d’étalonnage est
  \[
    A = \num{2.27e3} \times c
  \]
\pause
  Donc, la concentration de la solution de Dakin en permanganate vaut :
  \begin{align*}
    c_\text{D} &= \frac{A_\text{D}}{\num{2.27e3}} \\
               &= \frac{0,10}{\num{2.27e3}} \\
               &= \qty{4.4e-5}{\mol\per\l} 
  \end{align*}
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Calcul de la concentration en masse}
  La masse molaire du permanganate de potassium vaut
  \[
    M_{\ch{KMnO4}} = \qty{158}{\g\per\mol}
  \]
\pause
  On peut en déduire la concentration en masse:
  \begin{align*}
    \gamma_{\ch{KMnO4}} &= M_{\ch{KMnO4}} \times c_\text{D} \\
    \visible<3->{
                        &= 158 \times \num{4.4e-5} \\
                        &= \qty{6.9e-3}{\g\per\l} \\
    }
    \visible<4->{
                        &= \qty{6.9}{\mg\per\l}
    }
  \end{align*}
  \visible<5->{
    D’après nos dernière informatione, la concentration attendue est de \qty{10}{\mg\per\l}.

    La mesure étant réalisée sur une bouteille récente, on peut se demander si la
    concentration n’a pas été modifiée par le fabriquant.
  }
\end{frame}
\end{document}